Mit dem \ac{DBSCAN}-Verfahren ließen sich etwas bessere Ergebnisse als mit k-Means erzielen. Jedoch neigte auch \ac{DBSCAN} dazu, die meisten Dokumente einem einzigen Cluster hinzuzufügen. Nach Abstimmung der Hyperparameter zeigte sich nun aber eine Aufteilung in zwei ähnlichgroße Cluster. 

Jedoch kann auch dieses Ergebnis nicht als zufriedenstellend angesehen werden. Obwohl der \ac{DBSCAN}-Algorithmus den Vorteil bietet, automatisch eine geeignete Anzahl von Clustern zu ermitteln, ergeben sich hier nur drei verschiedene Fälle: 

\begin{enumerate}
    \item Wie bereits beschrieben werden fast alle Dokumente einem einzigen Cluster zugeordnet.
    \item Für wenige Kombinationen von Hyperparametern ergibt sich eine Zerlegung in hauptsächlich zwei Cluster.
    \item Fast jedes Dokument ergibt ein eigenes Cluster.
\end{enumerate}

So entsteht der Eindruck, dass sich die Cluster nicht anhand tatsächlicher Gruppierungen in den Daten bilden. Vielmehr scheint es so, dass die spezielle Wahl der Hyperparameter dazu führte, dass die Daten an einer willkürlichen Stelle geteilt wurden. Daher ist auch dieses Verfahren nicht zur Analyse der Definitionen geeignet.